999接線生加入炮轟警隊！早匯報大型毆鬥 指揮官仍拒派員到場

警方周日（21日）處理元朗恐襲的手法惹起「警黑勾結」批評，繼有政府公職人員、消防、救護、海關及入境處等紀律部隊人員發信譴責後，今日首次有警務人員在網上公開譴責警黑勾結、濫用暴力，短短一小時獲過千網民讚好，留言表示「支持良心白警」。亦有7.21當值的999接線員發文，譴責前線指揮官不肯派警員到場支援，高層更下令接線員向報案人以「處理緊」作回應，質問「點解你哋唔派人過去要我哋幫你擋？」

7.21元朗恐襲當日，大批市民打999報警卻未能接通，更有人稱接線中心曾向市民稱「驚就唔好出街」，並隨即掛線。警方日前指999報案中心當晚3小時內接獲逾24000個求助電話，數目遠超負荷。但資深傳媒人潘小濤在facebook發帖，上載一名警察通訊員（PCO）的留言，該通訊員直指警方解釋可笑，指當日三區只有20多人接聽電話，人手嚴重不足，且踢爆警署落閘後，警署將電話掛起不接聽報案，故999報案中心接獲大量來電。
該名通訊員怒斥高層無視999需應付大量電話，但仍不肯派警員到場解決問題，只要求通訊員向報案人稱「我哋收到報告，處理緊」，質問「點解你哋唔派人過去要我哋幫你擋？」更直斥「處理個屁呀？！我唔見你哋處理緊呀！嗰個時段除咗上環正在水深火熱中之外，就係999最忙，前線警察去晒邊？你問我我都唔知佢哋去咗邊！」坦言個案已表明是大型有武器的毆鬥，衝鋒隊指揮官早應派員到場。

他又引述有「深藍」同事仍稱西鐵上的市民「抵打」，反問「係咪住元朗返屋企坐西鐵係抵死呀？入元朗就係暴徒就係搞事嘅？咁一個放咗工嘅警察坐西鐵返元朗屋企又被襲擊，咁呢位警察係咪暴徒又抵打呀？」慨嘆作為公僕面對大是大非，應保持清醒，不偏不倚，又無奈指999報案中心從來都是報案人及警員間的磨心，無能力可改變警方的制度，但會繼續盡心盡力接聽報案來電。該通訊員更上載自己的警察通訊員員工證，寫上「政府不代表我 工會不代表我 反對暴力！香港人加油！」的字句，以證身份。
另外，有網民在社交網站上載一張警察委任證以證明身份，並用寫有「譴責警察警黑勾結、濫用暴力」的字條，遮蓋委任證的個人資料和相片。字條上又顯示今日日期。照片上載短短一小時已有過千人讚好，逾500人轉載，網民都一面倒大讚良心警察，形容是「清泉」、「真正的委任証！真正的警察！」、「Proud of you」。

毅進狗仍然表示：我地冇做錯到

落指示個幾高層，人渣都不如